***
น.ศ.แพทย์ทุน สธ.ยืนยันไม่ก่อเหตุประท้วง

น.ศ.แพทย์ทุน สธ.ยืนยันไม่ก่อเหตุประท้วง

กระทรวงสาธารณสุข จัดปฐมนิเทศน์นักเรียนทุน ท่ามกลางความสับสนในสถานภาพพนักงานของรัฐ 
กรรมการสหพันธ์นิสิตนักศึกษาแพทย์ ยืนยันไม่ก่อเหตุประท้วง แม้จะไม่มีความชัดเจนเรื่องสถานภาพ 
ก.พ.แจงจะบรรจุแพทย์ ทันตแพทย์ เภสัชกร รวม 1,913 คน เป็นพนักงานของรัฐ และได้รับสวัสดิการเทียบเคียงข้าราชการ 
กระทรวงรัฐทำตามสัญญา 

นายกร ทัพพะรังสี รองนายกรัฐมนตรีและรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุข เป็นประธานเปิดการปฐมนิเทศน์ 
นักเรียนทุนของกระทรวงสาธารณสุข ซึ่งประกอบด้วย แพทย์ ทันตแพทย์ เภสัชกร พยาบาลและเจ้าพนักงานสาธารณสุขชุมชน 
ที่จบการศึกษาใหม่จำนวน 8,259 คน ท่ามกลางความสับสนกับสถานภาพของตนเองระหว่างการเป็นพนักงานของรัฐ 
กับข้าราชการสังกัดกระทรวงสาธารณสุข 

น.พ. สุวาณิช เตรียมชาญชูชัย บัณฑิตคณะแพทยศาสตร์ รพ.รามาธิบดี ในฐานะกรรมการสหพันธ์นิสิตนักศึกษาแพทย์แห่งประเทศไทย 
กล่าวว่า ขณะนี้สถานภาพนักเรียนทุนของกระทรวงสาธารณสุข ในฐานะพนักงานของรัฐ ทั้งแพทย์ 
ทันตแพทย์ และเภสัชกร ยังไม่มีความชัดเจน ว่าต้องมีแนวปฏิบัติอะไรบ้างในระยะเวลา 
2-3 ปี ที่ต้องชดใช้ทุน แม้ถึงวันที่ 1 พฤษภาคม ยังไม่มีเอกสารสัญญาจ้างงานให้ลงนาม 
พวกเขาก็ต้องไปทำงานก่อน เพราะมีประชาชนอีกมากต้องการบริการด้านสาธารณสุข ถือว่าเป็นการไม่เหมาะสมที่จะมีการประท้วงด้วยการเรียกร้องผลประโยชน์ของตนเอง 


น.พ.สุจริต ศรีประพันธ์ ปลัดกระทรวงสาธารณสุขให้โอวาท โดยกล่าวถึงการทำงานในชนบทที่ต้องเสียสละและอดทน 
จากนั้นนายสีมา สีมานันท์ รองเลขาธิการคณะกรรมการข้าราชพลเรือน (ก.พ.) กล่าวถึงสถานภาพของนักเรียนทุนสาธารณสุข 
โดยชี้แจงถึงความจำเป็นที่ภาครัฐต้องลดจำนวนข้าราชการลง และเปิดโอกาสให้มีการทำงานในรูปแบบขององค์กรอิสระมากขึ้น 
เพื่อลดค่าใช้จ่าย โดยปีนี้ตั้งงบประมาณ 910,000 ล้านบาท ใช้เป็นงบฯเกี่ยวกับบุคคล 
เงินเดือนเบี้ยเลี้ยงร้อยละ 43 

ทั้งนี้ นักเรียนทุนของกระทรวงสาธารณสุขคือ แพทย์ ทันตแพทย์ เภสัชกร รวม 1,913 
คน ได้รับการบรรจุเป็นพนักงานของรัฐ ทำงานในโรงพยาบาลชุมชนตามกำหนดเวลา จะมีคณะกรรมการกลางเข้ามาดูแล 
ด้านสวัสดิการ การจัดการด้านบุคลากร รวมทั้งความก้าวหน้าทางวิชาชีพ ซึ่งคณะกรรมการฯ 
คือตัวแทนจากสำนักงบฯ ก.พ. ตัวแทนสธ. และตัวแทนวิชาชีพที่มีความอาวุโส ซึ่งสวัสดิการได้รับการดูแลเทียบเคียงข้าราชการ 
ช่วง 4-5 ปีจากนี้ไป นักเรียนทุนของกระทรวงสาธารณสุขจะต้องเป็นพนักงานของรัฐทั้งหมด 
รองรับภาระสาธารณสุขแนวใหม่ ซึ่งองค์กรท้องถิ่นเข้ามามีส่วนร่วมมากขึ้น เพราะรัฐธรรมนูญจัดสรรเงินให้ท้องถิ่นร้อยละ 
20 แล้ว 

นายกร กล่าวด้วยว่า นักเรียนทุนทั้งหมด 1,913 คน มีหลายคนสงสัยว่าสถานภาพของพนักงานรัฐทุกคนเป็นอย่างไรนั้น 
ซึ่งเรื่องนี้เขาและผู้บริหารกระทรวงได้ตระหนักถึงปัญหาเหล่านี้ และมีจุดยืนมาโดยตลอดว่าการแก้ปัญหานี้ 
จะยึดหลักการตามที่ตกลงกันไว้กับนักเรียนทุนตั้งแต่วันที่เซ็นสัญญา ซึ่งรัฐต้องปฏิบัติตามข้อผูกพัน 
ส่วนรูปแบบพนักงานของรัฐน่าจะนำมาใช้กับนักเรียนทุนที่เริ่มทำสัญญาในวันที่ 1 
มิ.ย.2543 นี้ พร้อมสั่งการให้ปลัดฯรวบรวมความเห็นเป็นลายลักษณ์อักษรเพื่อให้รัฐบาลเห็นว่าในทางปฏิบัติเป็นพนักงานของรัฐจะมีปัญหาอย่างไรบ้างให้ครม.พิจารณาในวันที่ 
2 พ.ค.เพื่อให้ครม.ยกเว้นให้สธ.ไม่ต้องปฏิบัติตามมติครม.เมื่อเดือนพ.ค.2541 ที่ไม่ให้เพิ่มจำนวนข้าราชการเนื่องจากในชนบทมีความจำเป็นที่จะต้องให้นักศึกษาในวิชาชีพเหล่านี้ไปช่วยเหลือ 


KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
